======================================================================
 XKeymacs - Windows 用 キーボードユーティリティ
======================================================================

--- FAQ (Frequently Asked Questions) ---
Q. Windows にログオンしたときに自動的に XKeymacs を起動したいのですが？
A. オプションダイアログのログオン時に実行のチェックボックスをオンにしてください。

Q. Windows XP 上で XKeymacs を起動しようとすると、「発行元を確認できませんでした。
このソフトウェアを実行しますか？」というダイアログが表示されます。
この警告がでないようにするにはどのようにすれば良いですか？
A. xkeymacs.exe を選択し Alt+Enter (or 右クリック) して
"xkeymacs.exe のプロパティ" ダイアログ (XKeymacs の "プロパティ" ダイアログではない) を開き、
全般タブの "ブロックの解除" ボタンを押してから、OK ボタンを押してください。
この警告は、XKeymacs.exe に "発行元を検証できる有効なデジタル署名" をしていないために表示されます。
デジタル署名を行うことは簡単なのですが、発行元を検証できる有効なデジタル署名の維持に
年額 10 万円程度の費用が継続的にかかるようなので、現在のところ署名を行う予定はありません。

Q. "XKeymacs を無効にする" とは、どういう意味ですか？
A. XKeymacs を無効にすると、XKeymacs を終了した状態になります。
ただ、タスクバーに銀の鍵のアイコンが残るので、再び XKeymacs の機能を利用したくなったときに
xkeymacs.exe やそのショートカットを探すことなく、
タスクバーの銀の鍵のアイコンを右クリックし "XKeymacs を有効にする" を選択するだけで、
再び XKyemacs の機能を利用できるようになります。

Q. プロパティダイアログで設定した内容が無視されてしまうのですが？
A. まずは、Windows を再起動してから、再度設定しなおしてみてください。
それでもだめなときは、XKeymacs を終了してから、レジストリエディタ (regedit.exe) を起動し、
次のキーの XKeymacs2 を XKeymacs2_org 等と変更し、再度 XKeymacs を起動して設定してください。
HKEY_CURRENT_USER\Software\Oishi\XKeymacs2

Q. M-! で bash を起動したいのですが？
A. まずは Cygwin などを利用し、bash が利用できるようにしてください。
次に、環境変数 XKEYMACS_SHELL を作成し、値に bash と指定して下さい。
その後 Windows を再起動してから XKeymacs を起動すると M-! で bash が起動します。

Q. XKeymacs をインストールしたら Alt+F でファイルメニューが開かなくなってしまったのですが？
A. M-f や Alt: Meta を無効にすれば、Alt+F でファイルメニューが開くようになります。
また、Alt を押して離してから F を押すと、これらが有効でも期待通りに動きます。

Q. キーボードレイアウトダイアログのキーの入れ換えの表示と実際の挙動が一致しないのですが？
A. キーボードレイアウトダイアログは現在のレジストリの値を反映してます。
一方、現在の挙動は起動時のレジストリの値を反映してます。
Windows を再起動すれば、キーボードレイアウトダイアログで示された通りに動作するようになります。

Q. オプションダイアログに常にグレーのチェックボックスがあるのですが？
A. オプションダイアログで設定する一部の機能は
Windows NT, 2000, XP でしか利用できません。
それらの機能のためのチェックボックスは、
Windows 95, 98, ME では常にグレーになってます。

Q. Microsoft Outlook Express で Meta として Esc キーを押すとウィンドウが閉じてしまうのですが？
A. プロパティダイアログの Advanced タブでカテゴリ「その他」の、コマンド「Meta」に Esc を割り当てて下さい。
デフォルトでは Esc は「Meta for Esc」に割り当てられております。
「Meta for Esc」では Meta のフラグを立てると同時に元のキー、もとい Esc としても機能するので
メモ帳では Esc が Meta として機能する一方でダイアログを Esc で閉じることもできるのですが、
Outlook Express のように Esc でウィンドウが閉じてしまうアプリケーションでは上述のような不具合が現れます。

Q. Cygwin の bash で C-d すると Delete でなく ~ が入力されてしまうのですが？
A. ~/.inputrc に以下の行を加えて下さい。
  "\e[3~": delete-char

Q. Opera で M-v を実行すると scroll-down  の換わりに View メニューが開いてしまうのですが？
A. Opera の View メニューを削除すれば M-v が期待通りに動くようになります。
Opera の View メニューを削除するためには、Opera を終了し、
Opera ディレクトリの中の defaults ディレクトリに入っている
standard_menu.ini というファイルを開き、
Submenu, 67390, Browser View Menu
という行の冒頭に ; を入力し、つまり
;Submenu, 67390, Browser View Menu
としてから保存してください。

Q. Borland C++ Builder で検索方向を変更すると、検索文字列がカーソル位置の単語で
置き換えられてしまうのを防ぐにはどうすれば良いですか？
A. Borland C++ Builder の "ツール" メニューの "エディタ オプション(E)..." を選択し、
開いた "エディタ プロパティ" ダイアログの "一般" タブの "エディタ設定:" グループの
"カーソル位置の単語を選択 (X)" チェックボックスのチェックを外してください。

Q. kill-ring-max の適正値はいくつですか？
A. Emacs では、デフォルトで 30 になってます。

Q. C-k を続けて行っても、C-y を押すと最後に kill されたデータしか貼り付けられないのですが？
A. クリップボードの情報にテキスト以外のデータが含まれる場合、
kill-ring を利用して、データを結合しています。
そのために kill-ring-max が 0 になっていると、データは結合されません。
プロパティダイアログを開き、kill-ring-max の値を 1 以上に設定してください。

Q. 複数の IME がインストールされているとき
プロパティダイアログのコンボボックスには、既定値に設定された IME しか表示されません。
その他の IME について設定したいときは、どのようにすれば良いのですか？
A. プロパティダイアログを開いたあと、タスクバーの IME のアイコンをクリックし、
設定したい IME を選択したあとでコンボボックスを開いてください。

Q. C-x を無効にできません。どうすれば良いですか？
A. C-x を利用する設定(C-x C-c など)が一つでも有効になっていると C-x はフックされます。
プロパティダイアログからのみ設定していれば、プロパティダイアログから
C-x を利用するチェックボックスを全てクリアすれば C-x もフックされなくなります。
XKeymacs をインストール後、キーボードを 101 キーから 106 キーに
(またはその逆に)変更したりすろと、例えば C-x ( の ( が Shift+9 から Shift+8 に変わり
プロパティダイアログから設定を消せなくなることがあります。
その際は、プロパティダイアログの Advanced タブを用いて C-x を利用する設定を消すか、
レジストリエディタで
HKEY_CURRENT_USER\Software\Oishi\XKeymacs2
の下にある Ctrl+X を含むキーを削除することで、C-x を無効にすることができます。

Q. ~/Esc キーが欲しいのですが？
A. プロパティダイアログの Advanced タブで、
カテゴリ「その他」のコマンド「~」に Shift-Esc を割り当ててください。

Q. Emacs の C-q のように、C-q 次のキーのみアプリケーションにそのまま渡すには
どのようにすれば良いですか？
A. XKeymacs のプロパティダイアログを開き詳細タブ上で
カテゴリ "その他" のコマンド "Temporarily Disable XKeymacs" に C-q を割り当ててください。

Q. タスクバーの金の鍵のアイコンをクリックしても
プロパティダイアログが開かないのですが？
A. version 1.14 以降、シングルクリックからダブルクリックに変更されました。
これは、Microsoft が出している
Windows ユーザーインターフェイスデザインガイドに従ったためです。

Q. プロパティダイアログに Auto Run のチェックボックスがないのですが？
A. version 1.14 以前の XKeymacs ではプロパティダイアログにあったそのチェックボックスは
version 1.15 以降の XKeymacs ではオプションダイアログに移動し、
ログオン時に実行という名前になりました。

Q. ログオン時に実行をオフに設定しても
ログオン時に XKeymacs が起動してしまうのですが？
A. version 1.15 以降の XKeymacs は、
ログオン時に実行するかどうか各ユーザごとに設定できるようになったため
version 1.14 以前の XKeymacs でこの設定をオンにしておくと、
version 1.15 以降の XKeymacs でオフにしてもログオン時の自動実行を無効にできません。
version 1.14 以前の XKeymacs を用いてオフにするか、
レジストリの
HKEY_LOCAL_MACHINE\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Run
にある xkeymacs の値を削除してください。

Q. タスクバーの金の鍵のアイコンを消したいのですが？
A. 以下の手順で消すことができます。
1. レジストリの下記の場所を右クリックし、ポップアップメニューを開く。
HKEY_CURRENT_USER\Software\oishi\XKeymacs2
2. 新たに DWORD 値を作成するためにキーボードの N を押してから D を押す。
3. 名前を main_icon に変更する。
4. main_icon のデータが 0x00000000 (0) であることを確認する。

Q. タスクバーに金の鍵のアイコンが表示されないのですが？
A. レジストリの下記の場所にある main_icon を削除すると表示されるようになります。
HKEY_CURRENT_USER\Software\oishi\XKeymacs2

Q. CUA-mode とは何ですか？
A. CUA-mode を有効にすると、Set Mark 後の C-x が「切り取り」になります。
オリジナルの CUA-mode は、次のサイトから入手できます。
cua.dk - Storm's Free Software Collection
http://www.cua.dk/cua.html

Q. Program Manager (Progman.exe) とは何ですか？
A. デスクトップです。

Q. Windows にログオンするために必要なキーを
キーボードレイアウトダイアログで利用できないようにしてしまいました。
どのようにすれば、ログオンできますか？
A. 他のアドレスでログオンできる、もしくは、
ネットワーク越しにアクセスすることができれば、regedit.exe で
以下の値を適切に変更、または、削除すれば直ります。
HKEY_CURRENT_USER\Keyboard Layout\Scancode Map
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout\Scancode Map
ネットワーク越しにアクセスできない場合でも、
デュアルブートの環境が存在する、もしくは、構築することができれば、
以下の手順でレジストリを変更できる。
1. ログインできる OS から regedt32 を起動
2. [ファイル] メニューの [ハイブの読み込み] を選択し元の OS の以下のファイルを読み込む
X:\WINDOWS\system32\config\SYSTEM
3. 以下の値を適切に変更、または、削除
HKEY_CURRENT_USER\Keyboard Layout\Scancode Map
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Keyboard Layout\Scancode Map
4. [ファイル] メニューの [ハイブのアンロード] を選択
5. Windows を再起動し、ログオンできなくなった Windows を起動しログオン

Q. カーソルの移動時にキーボードを加速することはできますか？
A. レジストリに以下の DWORD 値を作成してください。
HKEY_CURRENT_USER\Software\Oishi\XKeymacs2\accelerate
値を n にしてから XKeymacs を再起動すると n 倍のスピードで入力できるようになります。

Q. マウスのカーソルに XKeymacs の状態を表示したいのですが？
A. レジストリに以下の DWORD 値を作成してください
HKEY_CURRENT_USER\Software\Oishi\XKeymacs2\change_cursor
値を 1 にしてから XKeymacs を再起動すると、XKeymacs の状態がマウスのカーソルの色で判定できるようになります。


- ---
oishi@cam.hi-ho.ne.jp
